邊一類前鋒最難係現代足球生存

以前足球世界冇咁講究整體攻守，所以功能單一嘅前鋒如果佢嘅專長夠精都可以成功
但而家足球世界講究整體攻守時，功能單一嘅前鋒下場通常陰公
但總有一D類型生存機會大，一類就完全冇市場
你地覺得邊類最易死
禁區狐狸型 - 雲佬，小豆，舒寧咸，貝碧托夫，恩沙基，雲佩斯
速度型 - 馬田斯，阿古路，亨利，伊度奧，奧巴美揚
技術型 - 尼馬，托迪，巴治奧，柏金，迪維斯，伊巴謙莫域
偽前鋒 - 法明奴，美斯
柱型 - 基奧特，真高拿，盧卡東尼，高治，柏利
全面型 - 賓施馬，蘇亞雷斯，朗尼，杜奧巴

大家點睇
有錯請指正

全面型無山狗

垃圾型：莫拉達

無牙朗既？

最撚緊要係賓洲馬=全面型？

冇寫者

莫拉達其實又唔係垃圾到極
一佢做到前場支點，夠身位
二佢走場ok
但佢嘅finishing

工兵型前鋒

入唔到波嘅前鋒

C. 朗本身唔係純前鋒
如果早年皇馬計算速度型，而家可以算狐狸同技術混合型嘅

做到前場支點 夠身位
睇落去就一條龍 踢落去就一條蟲

全面地廢

黑B 屬於咩類型？

防守型 費明奴

但如果佢可以墜後支援後上隊友，經常助攻呢?

巴哥

雲佩斯點睇都算全面
係阿仙奴果陣個人踢晒

防守型前鋒

阿仙奴佢除左最後一季其實都係影鋒，即支援型

狐狸

竟然冇基沙文？

me呢

亨利入球助攻都雙雙
點會唔係全面型

柱躉型而家只係用黎做plan B
好少強隊再用黎打正選
功能太單一
另外賓周係全面廢型?

射術型：希古恩

但佢又確實以速度著稱

好似係
基奧特係阿同車都係踢後備出後黎頂波

隱型：盧渣古

阿古路依加慢到隻龜咁算係咩型

柱型係咪做支點個種?? 背住龍門踢波個種??

可以咁講

Poacher
以前波連尼果種

盧卡古狀態好左

新類型前鋒 - 牙朗

禁區狐狸型，因為宜家前鋒做嘅工作多咗之餘，又愈來愈少教練會圍著單一個前鋒嚟set 戰術

Danny Ings

ibra唔係柱躉咩

禁區狐狸型 - 而家幾乎唔見哂呢類型前鋒

一定係傳統中鋒，就以你講既例子，無一係現代足球生存到

禁區之狐啦
依家全部都要幫手造波 無哂純射手

笑死

拉空型:賓周馬

賓施馬以前好勁，有身高又靈巧，入波同助功都20+
btw, 以樓主分類，柱躉同禁區之狐最難生存

利雲同雲佩斯點會係禁區之狐 佢兩個都係全能型 基本功穩定 造波 護波ok 有態果陣可以憑一己之力入到波

身型似柱躉 我覺得佢似假9多 返後造波再插上

阿路係速度型已經唔洗睇

e巴點都唔係假9啦
費明奴果種先係

利雲全能到仆街喎

而家成名前鋒多數偏slim +勁快，反而冇著重身位

速度就是力量

執雞型=牙朗

好撚好笑就真

話知你其他幾撚勁 唔夠人快就波皮都掂唔到

朗當個啲叫咩 季季入2 3球都係正選

強運負碌型:黑b

賓周呢？

識幫教練含撚就得

現代足球既禁區之孤我覺得梅拿已經係生存得最成功嗰個
次次都捕到靚位入波

成日跌點做支點呀

阿古路點解唔係
fifa speed深綠

條友真係好撚識揀位企

湯瑪士無能??

身高型: Insigne

梅拿由以前到而家都比人話冇技術
但走位 企位靚 汁雞入波
利申：唔認同

辛祖

禾達

工兵型前鋒：前場迫搶，喪跑拉開對方後防，製造更多空位俾隊友

古治，岡崎個d

貝碧托夫竟然係狐狸型唔係技術型

工兵呢D先好生存

咁我傾係咩型 算係G點定乜？

Claim波型

見到話阿朗唔算前，但係尼馬係前都唔洗點討論。

杜奧巴點會係全面型

雲佩斯 利雲度夫斯基個D就真係全面
基本功一流
護到波 造到波 可以墮後幫手駁下腳 射到波 有唔錯制空力 速度又唔慢 仲有遠射腳頭

Hea碧做波上去架wor

我覺得一定係禁區狐狸型

依家都好少見到雲佬果種真係留死係禁區做finishing 㗎前鋒

杜奧巴咪呢類囉

阿衣

佢有身位就唔會成日跌啦

點解無射手型
射術好既前鋒： 羅比堅尼 舒夫真高

咪玩 佢盤扭同造波都冇
艾迪巴約仲多功能過佢

你睇過佢踢波未呀
中鋒黎計 佢助攻唔少
雞腳多功能勁過佢

防鋒呢
韋碧克 賓特拿 奇雲戴維斯

運氣型：韋碧克

難生存應該係防守型前鋒 用嘅球隊一定係打反擊或者防守足球（e.g. 馬體 李城 車） 而且球壇打到強隊嘅防守型前鋒都好少 數嚟數去得哥斯達 vardy(都唔算強隊）

廢明奴

Karl Malone

記得以前玩FM
有隻Jelle Vossen防守數值全部12以上

恩沙基呢類

最後有全面型 點玩
全面姐係集大成和

費明奴係false nine

反而認同wo.技術型既狐狸型前鋒。
cover面主要係禁區。但技術高

都係垃圾型

On9 唔同你拗

仲有我冇話Adebayor勁過佢
但多功能過杜奧巴係事實

你寫每個類型的先後順序果時
已經有答案

佢好睇時期 後生走得起嗰陣真係一扭幾 打邊都得 曼時間就真係純target man

丙朗就企死係禁區
雲狗點會係

最易生存我就知
球證足總型 - harry klaim

廢奴都唔計落防守型就收皮啦

屌你咩 brebatov都禁區形

廢奴d tackle仲多過中堅

屌睇你用咩陣同咩打法有咩人姐
係咪冇打過fifa

點解角球都唔撚識開既朗尼會係全面型

唔係多tackle 多緊逼就叫防守型喎ching

湊腳型：盧卡古 莫拉達

李城比較特別

日本仔同華迪都係防守型

分別在於日本仔會追人追到自己禁區
華迪就係前場壓逼

柱型

啲分類
樓豬你識閪波咩

迪清高 哈利簡尼 盧卡古都唔係正選 ?

on9 佢hi一hi就跌都叫有身位?
咪打咁多fifa啦

其實廢奴係假九同防守型嘅合體版
佢助攻，入球同防守都有

VPS出名識扭識護波識傳都做禁區狐狸

莫拉達都唔廢？
就咁睇基奧特勁幾班

奇連士文呢類得身位同頭既咪無用咯
但我覺得一個巴迪高呢類遠射搶身位既戰士型加告魯夫呢種技術型配搭應該唔錯

射術好唔係基本？

哥斯達好撚勁wo，有身位hold到波，射波又勁

小花型

賓斯馬係隱形

2和B
應該幾型

早熟早殘型

kane 算全能型啦
lukaku ..所以曼聯咪咁囉
清高算係今季比較好個個

影子前鋒黎緊都應該息微，
湯馬士梅拿，托迪呢d

托迪打九號半幾時又變左影鋒

Dybala算唔算影鋒

基沙文

奧雲嗰種 poacher 都冇

防守型 : 賓特拿,希斯基,史提夫,羅倫士,瑟頓

佢地全部都已經被足球生態淘汰了

你要補充一點

佢係以有波在腳既情況下快

無波在腳既話,其實唔算快

佢個打法其實偏翼鋒,或者係依加山齊士咁

佢要自由度好大先會踢得好

廢托 杜奧巴呢

大恩沙基果隻都少左好多

真正既阿撚禁區之孤

早已消失於球壇

謝菲斯

係就用d足球名詞啦
依家睇到一頭霧水

倒如poacher, deep lying foward

費托都無皮已負

究竟有無睇波....講fifa開係遊戲台啦...無論全盛時期定宜家都唔係以速度著稱...

所以強隊嘅柱躉其實傾向全面
giroud 伊巴 高美斯etc 佢地墜後少少做組織都ok
但好似benteke crouch果啲腳法差啲喺強隊冇立足之地

老實講giroud高美斯墜後組織真係唔叫ok
對我黎講呢兩個已經係功能單一既前鋒
benteke crouch呢d英超類前鋒
我幾肯定佢地踢其餘三大聯賽唔會係前4球隊做到正選
靜係識撞來撞去,係英超先令佢地出名,上唔到大台

馮瑩型

有速度就代表係速度型

咁有身高係咪就係柱躉型

柱躉型啦

長傳急攻踢法陳舊
現代的足球整體戰入手

伊巴喺曼聯點會係純target man
成日返後做波 禁區頂停波做支點 入波都得

基奧特 高美斯 同 伊巴 組織能力差幾皮啦.....

影鋒同9號半不嬲都好似㗎啦

梅拿同托迪打法差幾皮喎

多數用單箭頭嘅戰術

都係用個單箭頭嚟持球做支點，同埋 drop 返落去製造後上空間

所以腳下能力同埋身位係必須 (但身位唔一定要高大，講緊要保護到個波，阿古路咁大屎忽有下肢力量 is ok)

更理想就有埋爆破能力，可以間中轉身自己去，製造更多選擇同埋不確定性

我冇話佢哋踢法似，都唔係我將佢哋放埋一齊

運氣型

影鋒同九號半企位似但功能打法差好遠

點差好遠法？

其實得好少數類型係完全冇咗

多數係變得要求技術更加全面，進攻參與更多元豐富，對球賽理解能力更高

唯一真係嘅前鋒唔再存在真係奧雲全盛嗰種 poacher 同埋得射門一腳嗰啲禁區之孤

Eduardo

去阿撚著9號

真係未知死字點寫

影鋒主要係負責入波 隊波防守會回後 九號半係隊波防守嘅時候會繼續喺前場等波搵空溫 同埋九號半要負責埋做波同最後一傳

所以呢種球員唔會生存唔到 只係唔知有冇第二個伊巴姐

Deep-lying forwards have a long history in the game, but the terminology to describe their playing activity has varied over the years. Originally such players were termed inside forwards, creative or deep-lying centre-forwards. More recently, two more variations of this old type of player have developed: the second, or shadow, or support, or auxiliary striker and, in what is in fact a distinct position unto its own, the number 10,[8] exemplified by Diego Maradona, who is often described as an attacking midfielder or the playmaker.

所以我咪話佢個企位一樣 但功能唔同囉 佢都話develop 左唔同嘅variations

人哋係話叫法唔同呀.....

輔鋒（Second Striker）這位置的球員早就存在，但不同年代有不同的稱呼。原先，他們被稱為內鋒或後上中鋒（inside forwards or deep-lying centre forwards）。後來又被稱為"withdrawn striker"（影子前鋒）和playing "in the hole"（意指他們活躍於敵方中場和後防之間）。在意大利，他們又被稱為Trequartista（即四分三專家或9號半） - 意思是指一個既非中場，又非前鋒，有效地串連整隊進攻體系的創作球員。

托迪能出任前場多個攻擊位置，最佳位置則是影子前鋒，能串聯中前場攻勢或伺機前插由自己操刀得分，高球商的自由人打法讓托蒂博得「完美9號半」的美名；同時也是一名自由球高手。

如果你有睇意甲就知Trequartista 九號半同例如英超嘅影鋒差好遠 唔淨係指個名 或者我同你嘅理解唔同

英超邊個影鋒先？

其實冇必要咁分
來來去去都係能力問題
杜奧巴夠係中鋒，擺top fit的佢在現今足球，一樣係正選

反而唔夠快的前鋒就會比人淘汰，
理得你身位有幾勁，技術有幾多都好

阿古路一代名將，老左後唔夠速度
連正選都冇埋

同樣，杜奧巴有身位加速度，先係佢的優勝之處
基奧特呢d慢到隻龜咁，連單刀波都比唔到佢

alli 呢隻創造能力唔高但成日前插嘅

佢好明顯唔係SS而係AMF

同claim玩疊瓦當半個前鋒

恩沙基，雲佬呢啲

打主攻AMF當然要後插入

Tap in型呢

全能

托迪=SS or AMF
你可以話唔係個個SS都有咁強組織能力係九號半
但冇理由話托迪唔係SS

佢擺個位出嚟係AMF 但熱刺造波果個係艾歷臣呀嘛 佢係AMF位不斷前插 Kane頂最前Hold 波帶波 佢攝位入波咁係咪影鋒呀 以我嘅定義

AMF唔一定要主力造波先係
米蘭年代卡卡都唔係主要參與造波果個
西多派路反而仲多

但卡卡傳送絕不失禮